醫管局增津貼10% 盼資深醫護加班

2019年01月28日

醫管局增津貼10% 盼資深醫護加班

【本報訊】前日逾200名公立醫院醫生出席申訴大會（圖），當面向食物及衞生局局長陳肇始及醫院管理局行政總裁梁栢賢表達前線對於工作環境惡劣、壓力「爆燈」的不滿，以至超時工作的「補水」不足等。醫管局發言人表示，今日開始特別酬金計劃（SHS）的津貼金額將增加10%，為期12周；其間改為按照員工現時薪酬計算「補水」金額，期望更多資深醫護人員願放工或休假時回院工作。

公共醫療醫生協會會長麥肇敬解釋指，現時SHS金額是以該職級薪金的中位數計算，不過很多資深員工已達頂薪點，故加班「補水」額較實際時薪少；若按照員工現時薪酬計算津貼額，比較合理。醫管局行政總裁梁栢賢日前於申訴大會後指，有人反映高級醫生於周末回院工作時，SHS金額只以副顧問或專科醫生職級計算，「吸引力不大」，會考慮改善，「盡量搵多啲醫生番嚟（工作）」。

加快將病人轉往康復醫院

麥又指，個別部門要求病房佔用率達到一定水平，加班時數才可計入SHS，「但其實醫生每日都係加緊班，呢啲時間都應該計（錢）」。他指醫管局已承諾跟進可否撤銷限制。醫管局主席梁智仁昨指，明白地方及人手問題短期難以解決，現惟有加快把部份病人轉往「冇咁擠迫」的康復醫院。

上周六申訴大會當日，公院內科病床整體佔用率為103%。醫管局亦首次公佈公院兒科病床佔用率，整體為83%，最高是將軍澳醫院的97%。截至上周四，流感高峯期共殺86人。

■記者于健民

上一則
上一則
公院上司指員工「眼唔識笑」扣分

下一則
下一則
眼科新症等169周 擬推公私營協作

d護士賺咁多好快退休唔做

雖然都係解決唔到問題
但係加津貼 點都好過搵藝人拍打氣片
同搞大食會

只係加錢把撚

唔夠醫院 唔夠病床 唔夠儀器

含啦

津貼10%咋wo
pt15左右津貼都只係2000幾，10%即係$200

本身有咁上下人工
返屋企瞓下好過

Apn先唔貪你SHS
Senior MO更加係

10%黃豆咁大粒 收返埋 正正經經開位請人吧啦

今日開始特別酬金計劃（SHS）的津貼金額將增加10%，為期12周。

人既本性

加50個%都無用，問題唔係錢到

( Show Blocked User - what_up )

你肯定underpay la

開位都要有人黎先得架

( Show Blocked User - 高登玩撚完 )

啲錢點駛都得，就係死都唔肯加人手，司馬昭之心

工半我都要諗返唔返
10% on99

醫生護士讀咁多年專業野都比唔上連登仔打兩隻字專業
唔值得加人工更加應該要減先至係

唔係錢既問題而家

個政策落到前線嘅時候
就會變咗啲人加好多規矩落去shs
要拎到呢10%難過登天